\chapter*{Dedicaces}
%===================================================================
\begin{spacing}{1.5}
{\fontfamily{cmr}\selectfont
\noindent
\itshape{
\Large{À \textbf{ma très chère mère}}
}\\
\noindent
\textit{
\large{Si Dieu a mis le paradis sous les pieds des mères, ce n’est pas pour rien. Autant de phrases aussi expressives soient-elles ne sauraient montrer le degré d’amour et d’affection que j’éprouve pour toi. Tu m’as comblé avec ta tendresse et affection tout au long de mon parcours. En ce jour mémorable, reçoit ce travail en signe de ma vive reconnaissance et ma profonde estime. Puisse le tout puissant te donner santé, bonheur et longue vie afin que je puisse te combler à mon tour.}}\\

\noindent
\itshape{
\Large{À \textbf{mon très cher père}}
}\\
\noindent
\textit{
\large{Autant de phrases et d’expressions aussi éloquentes soient-elle ne sauraient exprimer ma gratitude et ma reconnaissance. Tu as su m’inculquer le sens de la responsabilité, de l’optimisme et de la confiance en soi face aux difficultés de la vie. Je te dois ce que je suis aujourd’hui et ce que je serai demain et je ferai toujours de mon mieux pour rester ta fierté et ne jamais te décevoir. Que Dieu le tout puissant t’accorde santé, bonheur et te protège de tout mal.}}\\

\noindent
\itshape{
\Large{À \textbf{mes belles soeurs}}
}\\
\noindent
\textit{
\large{Ce travail est un témoignage aux plus belles soeurs du monde, qui n'ont plus cessé de me supporter.}}\\

\noindent
\itshape{
\Large{À tous \textbf{mes professeurs à l’INSAT}}
}\\
\noindent
\textit{
\large{Je dédie ce modeste travail à mes professeurs qui m'ont appris des leçons et des valeurs précieux dans ma vie. Je profite de cette occasion pour leur exprimer ma profonde gratitude et couronnement de leur assistance.}}

}
\end{spacing}